美衞生部長晤蔡英文 讚台防疫領先全球 「特朗普支持台美友誼」

節錄

美衞生部長晤蔡英文 讚台防疫領先全球
「特朗普支持台美友誼」

美國衞生部長阿扎爾（Alex Azar）昨正式展開對台灣的官式訪問，首個公開行程兼重頭戲是在總統府與總統蔡英文會面，美台雙方同日亦簽署斷交41年以來首份醫衞合作正式文件。蔡英文表示，透過台美合作，雙方在防疫與各個領域將有更多突破。阿扎爾以「總統」稱呼蔡，指此行傳達美國總統特朗普對台灣的友誼及支持，稱讚台灣防疫成就堪稱全球表率，並將加強台美衞生合作，將和台灣討論是否願意參與美國退出世界衞生組織後推動的國際雙邊或多邊的醫衞合作。中方則促請美方停止提升美台實質關係。

相關新聞：解放軍乘機挑釁 戰機飛越台海

阿扎爾（左）昨早在總統府與蔡英文（右）會面。

阿扎爾與蔡英文會面昨早10時正式登場。因武漢肺炎疫情嚴峻，雙方全程。。。。。。。。。。

阿扎爾致辭祝賀蔡成功連任，指此次訪台及與總統討論重點，主要是台灣醫學及。。。。。。。。。。

點名轟北京阻台重返世衞

阿扎爾一行下午近2時抵達衞福部疾管署，與衞福部部長陳時中一同舉行記者。。。。。。。。。。

阿扎爾點名批評中國和世衞阻止恢復台灣世衞觀察員身份，令特朗普對世衞。。。。。。。。。。

斷交41年來最佳關係

台媒引述熟悉外交事務的黨政人士分析，阿扎爾訪台有三層意義，首先展現台。。。。。。。。。

中國外交部發言人趙立堅昨表示，堅決反對美台官方往來，已就阿扎爾。。。。。。。。。。

台灣蘋果新聞網/中央社

國冥黨縮咗入老母個閪度